
                      Una buena aventura que entretiene. Llena de canciones, pero con sus momentos de emoción y aventura para que la peli no decaiga.

La película cuenta la historia de Vaiana, una princesa que deseaba salir a la mar pero su padre el Rey no le dejaba ya que le tenia miedo al mar. Al principio cuentan una historia de un semidiós en busca del corazón de una diosa, pero cuando lo encuentra se topa con un demonio el cual también lo buscaba con ansia, tras la pelea el corazón se pierde en la mar. Tras un largo periodo de tiempo es encontrado de casualidad por una muy jovencita Vaiana, ero lo pierde enseguida. Transcurre otro largo periodo de tiempo hasta que Vaiana vuelve a reencontrarse con el corazón de la diosa. Ahora con un problema en la isla, la cual se había quedado sin suministro de pescado, desobedeciendo al Rey, Vaiana se hace a la mar con la misión de ayudar a su pueblo. Esta misión le lleva donde habita el semidiós el cual le cuenta su historia y los dos se embarcan en una aventura llena de humor acción y canciones.
        
            